有冇巴絲屋企人97前就移左民架？

有時真係好慶幸佢地咁有先見之明，睇到香港移交中共之後會衰，所以一早搵定後路
亦都好慶幸當年西方國家六四後同情香港人，所以移民條件唔會set到太高，所以先走得到
如果而家先後知後覺，真係未必夠錢走去西方國家，隨時只能夠去台灣

台灣唔會好得去邊

當年移到民嘅都係叻仔撈得掂嘅

果陣時香港人特別易移民架咩?
條件同其他國家唔同?

比較起而家黎講易好多
果陣時西方國家冇而家咁多中東南亞難民，又冇咁多蝗蟲，社會上反移民情緒冇咁高漲
同埋當時全世界睇到中共血腥鎮壓民運，會了解香港人對主權移交既恐懼

我細妹有美帝護照
我得台灣
公平咩

不要再說了 本來係澳洲人結果話唔習慣就無移民到

巴打全家台灣人？
美帝護照係因為響美國出世定點？

98個期賺完樓就拎左aus citizen啦 中國同印度未瞓醒之前基本上美加澳任揀 唔係弱智都攞到passport

約00年個期澳洲移民極易，讀完個濕9 dipoma就得，仲要唔使考英文。
我就06年要考英文，不過都唔難。依家就難到hihi

所以香港人係拍唔出「保家衛國」既電影題材
如果日本武士片變左比香港人拍
與其打倒幕府 不如移民
拍美國獨立題材既話
內容會變左「英國人都係人」和理非非飲下英國茶未算囉反咩英呀

澳洲天氣咁好都唔習慣？定係澳洲d尤加利樹過敏？
不過即使當年容易移，但搞移民係要好大決心就真

移民左去智利

都好冷門既國家喎，係咩驅使你去到智利？本身識西班牙文定係去到先學？

我都諗住黎智利

有親戚移左民去幾十年

我就果邊出世，學過下西班牙文，不過返左香港後唔記得晒lu

智利係成個南美洲最正常既發達國家

阿根廷本身唔錯。但一鋪比英國收皮後大崩盤

智利移民條件難唔難？我估比起英美澳加紐應該會易d

老豆個邊親戚全家都係外國人 , 得我地係支港人 , 真係想跳樓死左去算

咁又唔駛死既
如果而家想移又唔夠錢去英美澳加紐，可以考慮下二三線歐洲國家或者台灣

黎緊會去加拿大西北地區WH搏做半年苦力換省擔保移民

阿根廷二十世紀初曾經係發達國家黎
至於而家……其實阿根廷經濟衰左好耐，已經唔係褔克蘭戰爭既事

半賣半送

無記錯當年阿根廷人均收入直迫英國

努力呀！
移唔到民留響香港只會被千剁萬剮，萬劫不復

咁正

父母其中一方係
當時就97,屋企夠資格申請居英權有突但老豆講返話因為係英國冇關係所以冇申請
結果就去左美帝生我細妹

絕對唔難

記憶中投資移民都唔洗一球港紙

雙非

果陣時真係好撚易，我有親戚唔好話英文，中文字都唔識多隻都可以走到去澳洲，去到做廚房佬，依加澳洲已經ban 左廚師啦

前人種樹後人享福
有啲無知戇鳩鳩既屋企人註定仆街

美國係咪而家ban左雙非喇？

我地香港人注定無根。注定係要移民。
當年無知唔敢唔移果班人既仔女就係而家響香港捱果班

嗰時有得移嗰班 宜家係香港都唔係差到貼地姐

慘無人道呀

屋企090年代都有啲錢
要走實走到
03後大把中產家庭仆左街

咁咪仲平過台灣？有冇source？
不過真係好少聽人移去智利
可能大家對南美洲國家始終有好大保留掛
而且香港又冇乜人識西班牙文

原來7月改政策，未睇係點
以前渣住旅遊簽證轉投資簽證就得 我屋企人都係咁過去

我都唔記得晒d西班牙文啦，幾歲就黎左香港，我媽話我當初識廣東話但係出面都係講西班牙文 但我已經完全冇印象

投資係存錢入去智利銀行戶口，定要開公司請夠幾多個人先得
因為如果移民條件咁寬鬆，肯定會比蝗蟲濫用架喎

嗰時只要你想，台灣都比身份證你，新加坡直頭過黎請人入藉，只要你有能力，當時移民真係唔難，當時屋企人就係咁易左民，仲有做政府高級少少都有居英權bc，

澳洲已經有好多英文字都唔識多隻嘅廢老
個人覺得要求高咗係好事黎嘅
Btw等我都搞掂先再整嚴謹啲咁就好喇
佢地好多冇咩文化但又好多年前移到民又做到老細
真係死好命

依家想移民難到仆街 太多垃圾整臭左香港個名，最記得細個去新加坡人地聽到你係香港人，對眼發光咁

同時不少國家亦相繼放寬港人的移民申請，1992年美國的發給香港的移民簽證，由原來的 5 千個名額增加至 1 萬，1994 年更增加至 2 萬個，同時又給予3萬6千名港人在美國公司的僱員提供美國護照。值得一提，一般人以為港人移民的目的都是西方發達國家，因而忽略了港人移居其他地區的情況，就以新加坡為例，直到1997年以前已批出 2萬5千個家庭的居留權與港人，他們主要是專業工程人員以及投資移民。
搵到了

美國公司打工都有護照

香港而家只係三流支國城市
新加坡人淨係英語水平已全面屌打香港

邊有bam廚師？係香港廚過唔過到英文試嗟

係冇完全bam，但基本上同bam咗冇分別
四個6其實好易
TSS轉唔到pr
又要工作經驗
今年三月前趕唔切申請RSMS嘅話短期內都唔使諗澳洲

你講cook？ chef 仲喺medium term list。 cook 喺 sa list

咁我又唔知 果時懶係開餐館囉

其實都係用我屋企名義開，親戚打理 我地收下銀洗下大餅

哦，原來係開餐館
不過好奇智利人會唔會食中餐

智利就唔知。秘魯就肯定食。秘魯有勁多華人移民。好多係20世紀初期去

但係智利會地震

係呀。會地震架。有辣有唔辣

真心。大部分香港後生仔聽同講英文。好差

我自己都差
新一代唔知

老實香港學校教既英文太學術

會
而家仲好似愈來愈多

係呀
以前求其cook都移到
Chef嘅話要真係證明到佢做chef嘢先批喎
有幾多個咁出類拔萃

你講緊九十年代，香港即係英國唐人街嘛，當然勁

你講緊九十年代，香港即係英國全球唐人街嘛，當然勁

上世記，移民好多地方計分好鬆手，我老豆、老母字母都數唔齊都移到民做加燦

唉.....果個年代移民真係造福後代

居英權計劃就有
不過我冇份 因為唔可以世襲

好正

居英權計劃唔可以世襲架咩？

冇移到民個d依家真係食撚哂屎
除非有專業技術 否則都係係香港捱成世
唉

係。你見香港而家被壓榨買唔到樓果班就係當年無移民既loser後裔

80年代移左民

學整麻婆豆腐去日本做技術移民有無可能？

以前有得移但話自己係中國人而唔搞手續移民
宜家就叫我自己移民
等佢哋都有得親屬移民

申請人子女可以喎

只可以傳一代

移咗又點，九十年代北美經濟唔好，揾唔到食，又係番嚟逼……造就大量海歸派

係窮阿，屌你個閪

移左又點?
而家人地咪唔洗食屎囉
唔通馬時亨蘇錦梁+x哥個加藉貪得意先攞咩

去一轉倫敦唐人街

D伙記英文都唔係話好好

上世紀做樓面 斬燒味都走到去英國

見到巴打呢個post，忍唔住拎返本封左塵嘅passport出黎...

上世紀移民容易過而家好多
而家全世界右傾，反移民情緒高漲

唉,好想留喺澳洲,讀到個degree不過可惜year3時immigration惕走左我個degree,攪到無得畢業就

咁留底,要搵到sponsor先得,返左黎香港打緊份牛工同時搵澳洲馬

好撚葡萄屌你老母

當年易移係因為外國好多地方都未開發要人
同64同情香港人完全無關係
當年走左既都起碼中產或以上
低下階層根本唔會有思想諗要走, 或者根本唔覺得有問題

當年屋企明明想移去加拿大
係果邊樓都買埋
最後因為老豆唔習慣果邊(加埋撈唔掂), passport都無拎就返左HK

當年驚共產黨驚到要移民既兩老到今日竟然變埋藍屍
老母係到講中國幾好, 香港無左中國唔得, 英國依家點衰xyz
我話97前夠無中國, 香港經濟仲起飛TIM, 英國點衰都好過中國
佢梗係駁唔到我啦

上一代只係比英國寵壞既大細路
人生最光輝既時間都係英國統治下
依家老左掉轉槍頭撐支那
苦 就下一代受
cctvb洗腦真係好勁

要移民唯有靠自己啦
覺得自己應該做到既

你老豆老母其實同而家好多香港老屎忽一樣

都係中左果隻大中華支那毒

忘記英國對佢地既幫助

其實到而家外國好多地方都未開發要人，不過因為蝗蝻蟔太多所以先落閘
至於64同情香港人，係屋企人當年搞移民時個移民官透露既，唔信就算

曾經係海外識一個新加坡人，廣東話聽落同普通香港人無乜分別，問落先知原來97前跟父母移民咗去新加坡，真係好葡萄

係美國出世，後尾再跟阿媽去英國住左十幾年 兩邊passport都有晒
大部份屋企人都有英國passport

美國可以雙重國藉架咩？

梗係得 美國係世上最multicultural既地方
我老豆就掉番轉英國出世移民去美國

我仲記得十年前左右，北京奧運大中華盛行，啲人仲話97前移民啲人好on9，而家香港唔知幾好之類
而家 時間真係最終會證明邊個邊個係正確

先見之明?

留係度個啲多數都係冇本事走架啦
中共係89年做過咩 大家都有眼見 唔會有人信佢

真係有人掛住響香港搵錢選擇唔走
不過唔走既人當中確實有人發左達，有錢隨時都可以移

當年掛住搵錢既 而家生活都應該唔會太差

有同感…身邊有啲親人都係咁，佢地有睇cctvb同鳳凰衛視，洗晒腦

父母無眼光，無移民之餘，仲變撚左負資產，樓都無埋

而家可以移民既只有台灣

留名等睇遲啲台灣都唔收香港人，之後連登仔後悔當年睇唔起台灣冇移民

表弟一定去左英國

而家全世界都越黎越難移民，呢個係大趨勢
全世界難民越黎越多，都開始右傾
台灣好似都加左投資移民個投資額

靠自己技術移民吧la

認真，真係有錢人唔會諗移民， 喺香港做有錢人真係冇撚得輸， 香港比任何地方嘅人更加易搵錢， 諗移民嘅人通常都係中產

真係好撚慘

仲買埋啲大陸樓
買完又唔比賣
點解會有咁豬閪既父母

有邊個有錢人無英美澳紐加護照
有錢人醒過閪
三十年前一早諗定後路
知道香港玩唔到幾耐
搵埋最後一水就走

有護照姐，但冇移民喎

2047前一家會

都係嗰句，有錢人喺香港咁好嘅話，啲全球大富豪都搬嚟香港住啦，做乜要留喺英美咁高稅嘅地方。

當年去星加坡有份工就得

唔移民/住邊同有冇外國護照冇直接關係

其實博得過，台灣獨立得成好快變第一線國家．

有bno又可以點

以前唔識英文 做餐館員工都走到
安定完仲可以帶埋文盲親屬
正常人要走一定走到

唉
97前曾經屋企有條件走同諗過走
但佢地最後選擇唔走

結果金融風暴+沙士
已經無條件走
好可能呢世都再無機會走

英美澳加去唔成者，台灣或者歐洲二三線國家都仲有機會既

唔同啦
當年指既有條件係直頭過去退休起碼佢兩老唔洗做仲有條件養埋我
我就過果邊讀書生活

而家我都成年人
無啦啦過去都生存唔到
即使係台灣都係咁話
無專長
係香港都只係打份濕9文職
唔通真係過去洗碗咩

機會呢d真係過左就過左
時間係追唔番

可以自己儲錢移民

儲都退休果日都未必得
講緊要係果個地方有樓仲要生活到

加上我本身唔太愛好台灣呢d
真係有得走有情意結會想選加拿大
但你都知...加拿大生活開支幾咁大...

所以睇怕都係到死果日仲係香港

你要相信美國海軍